# Техническая документация
Версия 0.1

## Тулбар
1. Зареплён в нижней части экрана. Внешний вид, надписи, иконки и поведение соответствуют [Material Design](https://material.io/components/bottom-navigation). Возможны дополнения из спецификации [третьей версии](https://m3.material.io/components/navigation-bar/specs).
2. Тулбар состоит из четырёх или пяти кнопок в зависимости от информационной составляющей магазина
- Главная
- Каталог
- [Корзина](#%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B7%D0%B8%D0%BD%D0%B0)
- Магазин
- Профиль <br/>
В случае если у магазина есть большое количество дополнительной информации (например: акции, вакансии, условия доставки, блог с новостями и т.д.), эта информация выносится в отдельный раздел "Магазин", в остальных случаях дополнительная информация о магазине будет отображаться в разделе "Профиль".
3. При добавлении товара в корзину, у иконки корзины в тулбаре появляется бейдж в котором указывается количество единиц товара в корзине, а над тулбаром появляется [снэкбар](https://material.io/components/snackbars) с уведомлением об успешном добавлении товара в корзину.
4. При добавлении товара в список избранных 
5. По желанию заказчика можно поменять порядок кнопок в тулбаре, скрыть или показать подписи к кнопкам. Подписи к кнопкам рекомендуется скрывать только в том случае, если их иконки соответствуют по смыслу и не требуют дополнительной подсказки в виде подписи.

## Шапка
### Шапка магазина в расширенном виде
1. В левой части располагается логотип компании или магазина: иконка размером 50x50 пикселей. Возможно скругление углов от квадратной формы с небольшими скруглениями до полностью круглой иконки.
2. Справа от логотипа в две строки распологаются: название компании или магазина, под ним краткое описание в несколько слов (рекламный слоган, специализация компании или магазина или SEO-словосочетание для продвижения в поисковых системах при отсутствии первых двух вариантов).
3. Логотип, название и описание не реагируют на нажатие или клик, так как расширенная шапка используется только на главном экране приложения и логически не требуют никакого дополнительного взаимодействия с пользователем.
4. В правой части находится иконка корзины размером 50x50 пикселей. Если в корзине имеются товары, то в иконке корзины отображается количество товаров находящихся в ней в данный момент. Количество товаров подразумевает общее количество единиц товара, но не количество артикулов.
> Пример: 1 артикул товара добавленного в корзину в количестве 17 единиц отобразится как число 17.
5. При нажатии на иконку корзины открывется экран "Корзина".
6. При прокрутке длинного содержимого экрана, шапка плавно исчезает, уменьшая прозрачность и высоту, содержимое экрана, находящееся в блоке под шапкой плавно "наезжает" на шапку создавая эффект многослойности в соответствии с [Material Design](https://material.io/design/environment/elevation.html#depicting-elevation).
7. Под логотипом, названием, описанием компании и иконкой корзины следующей строкой распологается поле для поиска по каталогу товаров. Внутри поля поиска с левой стороны имеется иконка поиска, справа от иконки текст "Поиск по товарам", подсказывающий пользователю что это поле для поиска. Имеется возможность дополнительных подсказок для поиска, если товары в магазине узкоспециализированные и требуют дополнительной подсказки. В этом случае вместо стандартного текста "Поиск по товарам", автоматически подставляются заранее подготовленные примеры для ввода поискового запроса, которые гарантированно будут выдавать результаты. Текст подсказок меняется каждые 10 секунд, время можно регулировать в конфиге приложения по желанию заказчика.
8. При нажатии на поле поиска, оно сдвигается на передний план, закрепляется в самом верху, слоем выше над логотипом и названием магазина. Слева от поля поиска появляется кнопка для закрытия поиска, отображаемая в виде стрелки направленной в левую сторону. Кнопка находится снаружи поля ввода текста, поэтому ширина поля сокращается. Внутри поля ввода текста появляется кнопка "Найти". Она нужна для того, чтобы скрыть экранную клавиатуру при завершении ввода в поле. При нажатии кнопки "Найти" с поля ввода теряется фокус, поэтому экранная клавиатура скрывается.
9. При нажатии на поле ввода поискового запроса под этим полем появляется контейнер с отображёнными в нём результатами поискового запроса. Если в поле ещё не был введён запрос, то отображается список из 10 последних добавленных товаров. Результаты поиска отображаются в один столбец, максимум 10 результатов.
10. Результаты поиска подгружаются автоматически, результаты корректируются при каждом вводе символа. После ввода первого символа в поисковой строке появляется кнопка для очистки поля ввода в виде крестика оформленного в окружность. Если поле ввода пустое, иконка не отображается. При нажатии на кнопку очистки поля ввода, все символы введённые в поле удаляются, поле остаётся в фокусе, результаты поиска сбрасываются на исходные *(10 последних добавленных товаров)*.
11. В результатах поиска могут отображаются не только товары но и категории товаров. 
12. Вид товара в результатах поиска: Слева изображение товара, справа от изображения название товара максимум в 2 строки (если больше, то название обрезается). под названием отображается цена товара.
13. Нажатие на товар в результатах поиска перенаправляет пользователя на страницу этого товара. Нажатие на категорию в результатах поиска перенаправляет пользователя на страницу выбранной категории.

### Шапка магазина в компактном виде
1. Общая высота шапки составит 54 пикселя. Содержит в себе: слева -- логотип магазина, 32x32 пикселя, справа от логотипа -- название магазина или компании в одну строку, справа -- кнопка корзины, также в пределах 32x32 пикселя, не считая индикатора количества товаров.
2. Поведение при прокрутке соответствует поведению расширенной шапки. Строка поиска отсутствует. Клик или нажатие на логотип или название магазина или компании перенаправляет пользователя на главный экран приложения.

## Главная
1. Шапка магазина в расширенном виде
2. Слайдер с рекомендуемыми категориями товаров. Каждый слайд состоит из пяти изображений товаров взятых из категории. Изображения товаров расположены в виде плиток, в левой половине одно большое изображение отдного товара, 145x145 пикселей. Справа находятся 4 изображения сеткой 2x2 размерами 72,5 x 72,5 пикселя. Нажатие на изображения не предусмотрено, так как кликабельной областью считается слайд целиком. Под изображениями находится название категории в одну строку. Если название категории превышает размеры доступные на слайде, то текст обрезается. Под названием категории отображется количество товаров в категории. Под количеством товаров отображается минимальная цена товара в этой категории, он используется для привлечения внимания пользователя, опираясь на минимальную цену товара. Пример: если минимальная цена товара в этой категории составляет 1500 тенге, то на слайде отображается текст "от 1500 тенге". Цвет текста должен визуально  контрастировть на фоне остального текста, поэтому он выделяется ярким цветом соответствующим основному цвету в цветовом решении дизайна приложения.
Под слайдером располагается индикатор позиции слайда, выполняющий функцию навигации по слайдеру. Активный слайд выделяется основным цветом. Внешне представляет собой полосу, разделённую на сегменты. Количество сегментов зависит от количества слайдов. Если включено автоматическое переключение слайдов, то каждый сегмент навигации плавно заполняется активным цветом до момента переключения слайда на следующий. Клик по сегменту навигации приводит к переключению слайда на соответствующую позицию. В случае если установлено автоматическое переключение слайда, и пользователем был произведён переход на другой слайд по навигации, автоматическое переключение слайда отключается. Автоматическое переключение слайда и время переключения должны устанавливаться в конфиге приложения.
Также доступно переключение слайда свайпом в горизонтальном направлении, при этом позиция слайда строго зафиксирована.
Клик по слайду приводит к открытию каталога с соответствующей категорией.
В случае если у товаров отсутствует цена, то миимальная цена товаров в категории не отображается на слайде, соответственно высота слайдера уменьшается.

> По желанию можно заменить слайдер на более простой. В таком случае для каждого слайда подготавливается фоновое изображение (баннер), а нажатие на слайд открывает либо определённый товар, либо определённую категорию. В таком случае содержимое слайдера описывается в json-файле, в котором указывается путь к изображению (рекомендуется использовать CDN), тип слайда (товар/категория/акция), а в зависимости от типа слайда либо ID товара или категории, либо указатель на другое событие (например открытие экрана с определённой акцией).

3. Список категорий. Простой список категорий, отображается от 7 до 10 категорий, по одной категории в один столбец. Категории выбираются без фильтрации, т.е. в той последовательности, что и в бэкенде магазина. Каждая категория представляет собой кликабельную область, в которой находятся:
- название категории максимум в 2 строки. В случае если название категории превышает этот лимит, название обрезается.
- Правее от названия категории располагается количество товаров в данной категории, цвет текста приглушённый, отображается на уровне последней строки названия.
- В правой части отображается иконка: узкий шеврон направленный в правую сторону, для того чтобы придать элементу списка соответствующий вид.
- Под каждым элементом списка отображается полоса-разделитель приглушённого цвета. Вертикальный отступ между элементами 10 пикселей, в центре отступа находится разделитель. Ширина разделителя 1 пиксель.

Клик по каждому элементу списка приводит к открытию соответствующей категории товаров.
Последовательность списка не учитывает выбор наиболее важных для продвижения категорий, в этом элементе отсутствует выборка или любая другая фильтрация. Избранные категории товаров предусмотрены в слайдере описанном выше, а также в блоке "Популярные категории".

- Ниже списка находится кнопка "Все категории". Нажатие этой кнопки приводит к подгрузке 10 последующих категорий. Кнопка отображается только в том случае, если общее количество категорий в магазине превышает 10.

**Если количество категорий оставшихся для подгрузки не превышает 10**, надпись на кнопке будет "Все категории", так как после подгрузки на странице будут отображены все доступные категории. В таком случае после подгрузки, кнопка "Все категории" исчезает.

**Если количество категорий оставшихся для подгрузки превышает 10**, надпись на кнопке будет "Ещё 10 категорий". В таком случае при нажатии на кнопку в список добавляется ещё 10 категорий. В таком случае количество непоказанных категорий хранится в отдельной переменной, при каждой подгрузке значение уменьшается на 10, и если количество оставшихся категорий меньше 10, текст на кнопке будет содержать точное количество оставшихся категорий. *Например: "Ещё 7 категорий", при условии что в магазине 27 категорий, изначально были показаны 10 категорий, а затам была нажата кнопка "Ещё 10 категорий".*

4. Популярные товары. Область со свободной горизонтальной прокруткой. Содержит не более 20 товаров.
- Если магазин использует Shop-Script, список формируется вручную в интерфейсе управления магазином.
- Если магазин использует CMS Joomla, то список может формироватся как вручную, так и с помощью фильтрации материалов по просмотрам. Товары в этом блоке отображаются в виде плиток среднего размера.

5. Популярные категории. Область со свободной горизонтальной прокруткой. Содержит не более 20 категорий. Категория представляет собой прямоугольник приглушённого цвета, выделяющегося на основном фоне содержимого страницы. Состоит из:
- Название категории, выделяется жирным шрифтом. Максимальная высота составляет 2 строки. Если название выходит за пределы, оно обрезается.
- Под названием категории приглушённым цветом отображается количество товаров в категории. *Пример: "15 товаров", "22 товара", "101 товар". (Слово "товар" склоненяется по числу).* Если название категории занимает одну строку, то количество товаров смещается в верхнюю часть, текст располагается сразу под названием, но с сохранением отступа снизу. Таким образом общая высота названия категории и количества товаров должна сохраняться одинаковой.
- Под количеством товаров отображается плитка 2x2 содержащая в себе до четырёх изображений товаров из соответствующей категории. Размер изображений 85x85 пикселей с небольшим скруглением углов. Расстояние между элементами в сетке 15 пикселей как по горизотали так и по вертикали.

Список популярных категорий формируется в отдельном json-файле, категории указываются вручную. JSON-файл содержит в себе массив с ID соответствующих категорий, запрашивается при инициализации приложения. При разработке нужно учесть, что обновление списка не должно требовать обновления приложения. Возможно "живое обновление" или же запрос файла с указанного сервера. 

Нажатие на каждую область открывает соответствующую категорию товаров.

Если количество товаров в категории меньше 4, то допустимо отображение от одного до трёх изображений в сетке. Если в указанной категории отсутствуют товары, но эта категория указана в списке популярных, то такая категория не отображается.

6. "Возможно вам понравится". Область со свободной горизонтальной прокруткой. Содержит не более 20 товаров. Поведение и вид соответствуют ранее описанному блоку "Популярные товары".
Список формируется по следующей логике: 

Проверяется наличие у пользователя избранных категорий. Если таковые имеются, берётся несколько случайных товаров из избранных категорий.

Если избранных категорий нет, то проверяется список избранных товаров, из которых приложение собирает несколько категорий, из которых берётся несколько товаров.

Если у пользователя отсутствуют избранные товары и категории, то в списке отображаются совершенно случайные товары со всего каталога.

7. О магазине. Небольшой блок с основной информацией о магазине. Содержимое находится в прямоугольнике приглушённого цвета и немного контрастирует с основным фоном приложения. Состоит из:

- Логотип магазина более крупного размера (100x100 пикселей). Сгругление логотипа в зависимости от логотипа. Логотип расположен по центру.
- Под логотипом название магазина или организации, выделяется жирным шрифтом.
- Под названием краткое описание магазина, род его деятельности, рекламный слоган, или же словосочетание используемое для продвижения, шрифт обычный, небольшого размера.
- Ниже небольшой текстовый блок, от одного до двух абзацев, может содержать в себе описание магазина, услуги, и другая полезная информация. Сверху от первого абзаца двойной горизонтальный отступ.
- Разделитель. Отделяет текстовую информацию от контактных данных далее. Цвет приглушённый, ширина линии не более 1 пикселя.
- Контактная информация. Email, контактные телефоны, соцсети, адрес (если количество адресов не более одного). Email и телефоны кликабельные. По нажатию на них срабатывает стандартная обработка подобных вызовов предусмотренный операционной системой устройства (открывается приложение по умолчанию). Соцсети представляют собой кликабельные иконки, нажатие приводит к запросу на открытие стандартного браузера. Открытые страницы соцсетей сами предложат пользователю открыть или установить приложение соцсети или мессенджера или же продолжить просмотр страницы внутри браузера.
- В случае если у магазина будет подключена возможность оставлять рейтинг и отзывы о самом магазине, в этом же блоке отображается рейтинг магазина в виде звёзд и кнопка с предложением оставить отзыв. По нажатию откроется экран с формой отправки рейтинга и отзывами о магазине.

8. Все товары. Область содержит список со всеми товарами в порядке добавления в бэкенде. Расположены сеткой в два столбца независимо от ориентации устройства. Подгружается по 20 товаров по мере прокрутки.

9. [Тулбар](#%D1%82%D1%83%D0%BB%D0%B1%D0%B0%D1%80): Кнопка "Главная" в активном состоянии. 


## Корзина
### Корзина без товаров
1. [Шапка магазина в компактном виде](#%D1%88%D0%B0%D0%BF%D0%BA%D0%B0-%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%B2-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5).
2. Если в корзине ещё нет добавленных товаров, отображается сообщение о том, что корзина пуста. Сообщение состоит из иконки состояния корзины, сообщения о состоянии корзины, поясняющего текста о состоянии корзины и кнопки перехода в каталог. Текст сообщения поясняющий состояние корзины подсказывает пользователю перейти в каталог. Кнопка перехода в каталог открывает корневую страницу каталога товаров. Иконка отображает состояние корзины, может быть также кликабельной и перенаправлять пользователя на корневую страницу каталога товаров.
3. [Тулбар](#%D1%82%D1%83%D0%BB%D0%B1%D0%B0%D1%80): Кнопка "Корзина" в активном состоянии.

